<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Noticias on Dr. Anasol Peña-Rios</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Dr. Anasol Peña-Rios</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2017 15:02:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen de tesis doctoral seleccionado para publicación en el Boletín de IEEE Intelligent Informatics</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/08/04/resumen-de-tesis-doctoral-seleccionado-para-publicaci%C3%B3n-en-el-bolet%C3%ADn-de-ieee-intelligent-informatics/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 15:02:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/08/04/resumen-de-tesis-doctoral-seleccionado-para-publicaci%C3%B3n-en-el-bolet%C3%ADn-de-ieee-intelligent-informatics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El resumen de mi tesis doctoral titulada &amp;ldquo;Exploración de la realidad mixta en entornos de aprendizaje colaborativo distribuido&amp;rdquo; fue seleccionada para su publicación en &lt;a href=&#34;http://www.comp.hkbu.edu.hk/~cib/2017/Aug/abstract/iib_vol18no1_abstract.pdf&#34;&gt;IEEE Intelligent Informatics&lt;/a&gt; (número de Agosto de 2017).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi investigación de doctorado exploró posibles interacciones usando un nuevo marco de realidad mixta (modelo computacional, arquitectura conceptual e implementación de prueba de concepto) que permitió a estudiantes realizar trabajo de equipo co-creativo de manera remota usando un prototipo de aprendizaje basado en computadora que comprende componentes de hardware y software.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BT gana el Premio a la Organización Sobresaliente de la IEEE Computational Intelligence Society 2017</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/07/04/bt-gana-el-premio-a-la-organizaci%C3%B3n-sobresaliente-de-la-ieee-computational-intelligence-society-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:05:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/07/04/bt-gana-el-premio-a-la-organizaci%C3%B3n-sobresaliente-de-la-ieee-computational-intelligence-society-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los equipos de investigación de la Universidad de Essex y British Telecom fueron galardonados con el Premio IEEE de la Sociedad de Inteligencia Computacional 2017 a las aplicaciones industriales de AI a la gestión de la fuerza de campo en la Conferencia Internacional IEEE 2017 sobre Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo de la Universidad de Essex incluyó al profesor Hani Hagras, al Dr. Anasol Pena-Rios y a Emmanuel Ferreyra. El equipo de BT fue dirigido por el profesor Gilbert Owusu, e incluía a la Dra. Anne Liret, el Dr. Ahmed Mohammed y Andy Starkey.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Universidad de Essex y BT ganaron el Premio a la Innovación del Global Telecoms Business (GTB)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/05/03/la-universidad-de-essex-y-bt-ganaron-el-premio-a-la-innovaci%C3%B3n-del-global-telecoms-business-gtb/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 15:07:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/05/03/la-universidad-de-essex-y-bt-ganaron-el-premio-a-la-innovaci%C3%B3n-del-global-telecoms-business-gtb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los equipos de investigación de la Universidad de Essex y British Telecom ganaron un premio Global Telecoms Business (GTB) a la Innovación por su trabajo conjunto en la aplicación de tecnologías de inteligencia artificial y nuevos sistemas de realidad mixta para mejorar el despliegue de ingenieros de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo de la Universidad de Essex incluyó al profesor Hani Hagras, Andrew Starkey y a la Dra. Anasol Peña-Rios. El equipo de BT fue dirigido por el profesor Gilbert Owusu y el Dr. Sid Shakya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premios Knowledge Transfer Partnerships de la Universidad de Essex 2016</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/12/09/premios-knowledge-transfer-partnerships-de-la-universidad-de-essex-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:09:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/12/09/premios-knowledge-transfer-partnerships-de-la-universidad-de-essex-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Knowledge Transfer Partnerships (KTP) es una asociación tripartita entre un negocio, una institución académica y un graduado. El objetivo central es ayudar a las empresas a mejorar su competitividad y productividad a través del mejor uso del conocimiento, la tecnología y las habilidades que residen dentro de la base de conocimiento del Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los premios Essex KTP 2016 fueron entregados a los ganadores el 6 de diciembre por la Prof. Heather Laurie, Vicerrectora de Investigación. El Dr. John Woods (CSEE) ganó el premio al Mejor Académico. El Dr. Anasol Pena Rios (CSEE) fue galardonado con el premio al Mejor Asociado KTP y Signal Media fue galardonado con el mejor premio de asociación KTP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Charla invitada en la inauguración del Instituto Tommy Flowers</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/09/04/charla-invitada-en-la-inauguraci%C3%B3n-del-instituto-tommy-flowers/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 15:11:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/09/04/charla-invitada-en-la-inauguraci%C3%B3n-del-instituto-tommy-flowers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Instituto Tommy Flowers fue lanzado el 29 de septiembre de 2016 por British Telecom y sus socios para desarrollar los líderes de investigación de TIC del futuro. Con sede en Adastral Park cerca de Ipswich, el Instituto apoyará a los investigadores doctorales y postdoctorales al exponerlos a los desafíos estratégicos de la industria a través de un programa de conferencias, eventos de redes dirigidas y apoyo personalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo es que el Instituto sea el principal centro nacional para apoyar el desarrollo de futuros líderes en investigación de TIC para 2020. Lo hará al reunir a los investigadores para que colaboren en múltiples disciplinas académicas y al fomentar un vínculo sin fisuras entre la academia y la industria .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
